鬼滅﹑巨人﹑火影﹑鋼鍊FA同一拳第一季，邊套最好睇？

-----------------------------------

"理性討論"

鋼鍊

M賢唔好搞咁多野啦

私心G持鋼鍊

jojo 第5季 屌打呢到全部

鋼鍊 巨人最好
最差一定係鬼滅

唔洗講 海賊王屌打全部

鋼鍊for sure

烏賊娘

火影世界第一

老柒鬼滅除咗graphics 好睇之外劇情典型jump type抬睇鋼鍊巨人鬥

鋼鍊最深奧

如果只計第一季 死神 係好正

我英最好

鋼>一拳>火影>巨人>鬼滅

鋼鍊>>>>>>>>>>>>>ALL

鬼滅有資格同上面幾套比咩?
你唔拎埋SAO出嚟

鬼滅係動畫靚咋喎

客觀咁講：

鋼鍊>巨人/一拳>火影>>>>>>>>>>>>>>>鬼滅

巨人，鋼煉 > 火影 ，鬼滅，一拳
巨人同鋼煉比較有內容
火影鬼滅一拳打大佬就完

唔拎出黎，你地班人點會打交啊

火影 > 鋼鍊 > 巨人
冇睇鬼滅﹑一拳

引戰狗！

一套難民番都冇 負評

理性討論

問過注文兔未

FA 10分神作
討論結束

請大家無視引戰狗，引戰狗請離開！

係喎，應該要排埋名

咩引戰，理性討論

巨人

冇我英既

All in 鋼鍊

鋼鍊》All

鋼鍊原作/Brotherhood都屌打其他

銀魂

加埋加埋

唔怕人多

火影世一

Hunter呢

FA正解

鋼鍊FA for sure

FA根本就係而家嘅香港

FA結果收得太靚

鋼鍊 一氣呵成嘅神作
巨人 維持觀望 希望收個我估唔到嘅尾 類似愛德華捨棄自己能力換細佬出黎 但格局太大 大機會會爛尾
火影 人物塑造好好 劇情就太誇
鬼滅 維持觀望 但篇輻過短 對比其他蝕底D
單論一拳一季 氣氛渲染、角色塑造做得幾好 好過鬼滅動畫

True

未睇完鬼滅
個人覺得 巨人>鋼鍊> 一拳>火影

下鬼滅同佢地比既資格都冇啦
火影賣下情懷就得 劇情點同巨人鋼鍊鬥

鬼滅個漫畫真係劣撚到花街編完左之後變埋垃圾

more

賢仔ho ball

巨人火影動畫唔入流

海賊王-東海篇，阿拉巴斯坦同埋司法島

佩恩前嘅火影一定>鋼煉

上面班鋼鍊衝緊過黎

自求多福

ok我走先 你幫我頂住

我負責食花生only

巨人 = 鋼鍊 > 一拳 = 鬼滅 >>>>>> 其他垃圾

私心推鋼鍊 火影同巨人冇追晒所以唔講
一拳單純講第一季就真係唔算太出色 期待怪人餓狼對崎玉
鬼滅唔知點解睇落好似好急咁趕劇情 之後打無慘又好似拖得好慢咁 本身故事設定唔差 但感覺上硬係好似差左d咩咁 同埋彌豆子幾時出場同炭治郎屌打無慘

fa無論作畫,劇情,人物描寫,世界觀都係一流
暫時都無乜邊套可以同佢比

鬼滅差鋼鍊幾皮

鋼鍊for sure
神作

其實火影一開場鬥智鬥力係唔錯
要一路計查克拉一路放技
白同再原斬個感情線還好

不過到後期就神仙打交 睇撚咩

夫妻成長日記......

大個仔喇,唔好成日掛住打打殺殺啦!

鋼鍊FA劇情流暢唔會扭扭擰擰拖劇情，有主旨有伏筆
所有，記住係所有角色都鮮明而且有發揮
呢點冇乜邊套動漫跟到

魯魯修呢

公認排名係咁
巨人>=鋼鍊>一拳>火影>>>>>>>>>鬼滅(垃圾)

巨人同鋼鍊都睇得出作者係一早諗定好個故仔

鬼滅好睇嘅原因係

同期嘅動畫太撚垃圾

放咗個人感情嘅話就火影

唔放個人感情齋講故事完整度
鋼鍊->巨人->火影

鬼滅我未睇過，遲啲再睇吓

火影中忍考試一流

個bbq結局已經唔會係10分

鋼鍊>火影>巨人>一拳>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>鬼滅史上無敵最大大大垃圾

鬼滅應該做多一兩個chapter 會好d

jojo神風嗰d op就屌打呢到全部
jojo動畫同新版hunter質素差唔多

鋼鍊屌打所有

鋼F

SG

證明鬼滅真係好紅

呢期好多post係要拎鬼滅同其他動畫做比較

各有各好 係唔得嘅

真
早排睇返
伊修巴爾之戰
伊修巴爾大佬同大總統談判
講到啲咩報應
大總統問要殺多幾多個先有報應?
同香港人無辦法全民武力抗爭搞到只可以喺到講咩有報應呀一樣

又有阿姆士唐少將知道中央真實意途
問班中央軍點樣選擇 到底係盲目順從最後變成不死人造人兵嘅食物定係反抗
完全係講緊香港俾中共狼吞 無人權無法治但班狗仲要死撐盲撐
上面都話係既得利益者 以為自己可以得到不死身(喺香港榮華富貴)
但下面嗰班真係唔知為乜
好威咩?拎住武器屠殺市民

妖尾完勝

鋼鍊都唔同級數 其他邊有得比

唔得

一定要打撚死曬鍾意其他動畫既人

FA

一定係巨人

👧

邊套最好就唔知，但睇到眼濕濕最多既一定係係火影

鋼鍊03>>>Fa>all

巨人鋼鍊各有千秋
但巨人動畫一開始真係好震撼
投巨人一票

投巨人一票

無睇巨人 我覺得
動畫：
一拳第一季>鬼滅>鋼煉>火影
一拳第一季用愛發電 打鬥特效正撚到
鬼滅配樂好 十九集超強分鏡作畫加好多分
鋼煉唔係差 但係單論動畫 我覺得打鬥冇前兩者好
火影 衰原創太多 搞到有啲位好悶

漫畫：
鋼煉>火影>一拳>鬼滅
鋼煉神作 等價交換個主題配合個結局
火影 打鬥分鏡好撚勁
一拳One版太柒睇唔落 村田我嫌餓狼太拖 但係女體無敵
鬼滅 狗屎打鬥 除左上三 冇個睇得明啲招式係點

初版鋼鍊正d

各睇啦 我覺得David.pro 對第五部嘅理解超越晒其他公司, 所以成部簡直可以叫神還原, 甚至更勝原作

用鍊金術換艾爾個肉身都幾好呀

FA，講左戰爭有幾荒謬

屌你老母

FA 完勝 成個故事好完整 神作冇得同其他比

鬼滅真係吹大左
成班傻閪岩岩開始睇新番
之後吹撚到鬼滅咁大

鋼鍊fa無得輸

FA係2006定2009個套
我喺viu到開始追睇到一頭霧水

09年個套
03年版係改左結局
而09年就跟返漫畫

09個套第一集一開始咩背景都無交代wo

慢慢睇落去啦

動畫黎講 我唔多鍾意FA果啲誇張小學雞表情
舊版氣氛好啲

巨人>=鋼鍊>火影>>>>>>>>>>鬼滅

巨人未完
咁樣比較完整度好唔公平

鋼鍊>巨人>火影=一拳>鬼滅

綱鍊FA世界第一

係連燈果然舊野係香啲

鋼鍊>>>>>>>>>>>>> 吊打全部

真心鋼鍊

侵略烏賊娘

03唔只結局唔同 係去到中段開始已經同漫畫/09版完全唔同劇情

都唔係中段架啦
好似十幾集就已經唔同晒，個陣漫畫未出到定唔知點

見到姚林之前，兩兄弟係個城爆個唔知乜水大獲打柒左佢之後已經完全唔同晒

巨人先正,d角色好立體,各自為左唔同既理由而戰,而又可以串連埋一個故仔
細個覺得鋼鍊好睇,大個反而鐘意巨人

一定要悲劇先叫好結局
成個中二病弱智咁

gundum seed屌打全部

加一啦！！！

鬼滅係未入屋就想挑人機
結果是但拿一套出黎都出名過佢

鬼滅成套野故事唔夠吸引
係動畫製作靚佢先上到神檯

幾時有話過一定要悲劇先叫好結局？
話佢唔係10分係踩親你條尾定點？

成套野講緊一個主題

經過復活佢老母依件事咁大教訓
仲未學識發生左嘅事係返唔到轉頭
死要話恢復身體點點點
本質上同佢老母死左果時話要復活個老母一樣架
根本係重複緊同樣嘅錯誤

最後佢同我講係哦原來真係攞得返身體嘅
bbq大結局嘅
我覺得已經破壞晒成個故事嘅格局

不過我要再強調一樣野
依d野好主觀架 根本無對無錯
無話你睇法點樣高尚d 叻d架

所以你係要覺得10分神作
我唔會阻止你

不過你咁威咁唔中二病咁唔弱智
我又想聽下你有咩高見啦

鋼煉應該係第一套令會我思考政治同哲學既動漫
淺入深出每一個年齡層都有佢touch到既地方
佢對惡既定義唔係咁純粹 人造人唔一定完全係奸
人類亦有極自私同惡既一面
見山不是山係最高境界 呢套同eva 並列得覺得都唔會侮辱到對方

仲有 鋼煉取材好嚴謹 好多都係言之有物
對宗教 科學既理解好深 例如燒「平」中的小人 煉金術既邏輯都係有source

鬼滅同另外幾套比不值一提

巨人開頭夠震撼，同埋有好多伏線

鋼煉就故事完整，哲學味濃

一拳就係越睇越爽

個人覺得鋼鍊FA，巨人一定係神作，火影雖衰中後亂但都係心中經典，一拳就睇得最爽最燃最搞笑，鬼滅除左作畫睇得爽講真冇咩好特別
世界觀：
巨人(牆內外政治鬥爭) = 火影(五大國忍者系統等等)
>鋼鍊FA(可惜在冇咩講過其他國家，明明咁大件事發生緊)
>一拳
>>>鬼滅(有咩世界觀可言?)
深度：鋼鍊FA=巨人>火影=一拳>>>鬼滅
搞笑：一拳>>>火影>鋼鍊FA>=鬼滅>巨人
感人：
火影(主觀實在大多童年回憶唔知喊過幾多次)>鋼鍊FA>巨人=>一拳>鬼滅
爽度(作畫+打鬥個d)：
一拳第一季>>>>>鬼滅>巨人>火影=鋼鍊FA>>>>>一拳第二季

點解好似當EVA死咁嘅...

最慘鬼滅漫畫連作畫都唔掂

去到all might退休前都係

鋼鍊啦 始終FA咁多人公認既神作唔係冇原因

王道得黎 又不失哲學味道
深入淺出帶出 等價交換係唔成立 亦唔應該成立
最緊要主角成長同經歷好有代入感
人設故事鋪排又好

講真 你話係咪好撚有深度先叫神作我又唔係咁睇
作品大眾化渲染到讀者群 我覺得都係好重要既一環

最起碼我動波既朋友圈入面 冇人會覺得FA係難睇
但樓主講既其他漫包括好王道既火影鬼滅
都有朋友講過唔好睇 當然我唔排除有人唔鍾意FA
但比較起其他作品既hater一定係少好多

FA 講緊愛德華既成長 同推翻等價交換既概念
但我想先問一句 你跌左電話/銀包 唔通唔會哂1,2個鐘返轉頭搵返? 會唔會諗方法用盡途徑去搵? 定係直接同自已講發生左返唔到轉頭 唯有直接買過/補領哂D文件啦, 係唔係咁撚睇得開?

講返故仔係上校鼓勵佢地搵返自己身體, 愛德華一開頭坐輪椅都係放棄緊
但佢岩岩旅行果陣都仲係好幼稚 為左搵賢石乜都唔理蠻牛咁衝 但
大哥哥事件 令佢開始明白自己既渺少
修茲事件 令佢知道原來自己既魯莽會害死人
假老母條屍 令佢知道有D野發生左返唔到轉頭, 但同時令佢更加珍惜現有同追求可以補救既野
金布利既教訓 令佢明白自己既幼稚, 但同時加強左佢既決心

當然要多得作者細膩既描述 同環環相扣既故事鋪排
先可以俾到讀者咁大代入感 咁多人認同

愛德華結局講既鋼之心, 係同讀者一齊經歷得返黎
比起2年後突然勁左, 係更加有共嗚同代入感
比起嗚人最後做到火影, 艾爾拎返身體我覺得更加感動

你果d咩跌左銀包嘅例子收皮啦
你同果條友一樣 自己腦補晒所有野嘅

我夠知佢地之後想攞返身體係好人之常情好合理啦
我夠知佢地如果一下接受現實 之後就無故仔做啦
洗閪你講我知咩

我而家係講緊作者比依個結局係破壞左故事格局呀
因為我覺得個結局無比到一個真正嘅教訓出黎
依樣野就係發生左嘅唔可以返轉頭
點知原來係可以推翻到嘅
咁依一點就令我覺得好無癮

相對地 我覺得動畫原創嘅結局仲深刻
我睇完就係咁嘅感覺

依樣野你可以唔洗同意架 都唔需要拗
你覺得佢攞返身體感動咪感動囉
依d係個人觀後感黎架嘛

同樣地我話佢唔係十分神作唔等於我唔鍾意依套作品或者唔欣賞佢ok?

永久失去鍊金術，
而且隻腳無復原，
咁叫無俾真正教訓？

一係搵差唔多集數或者已經完結左
鋼FA無疑係在坐之上

套野不嬲講唔可以復活生命

從來冇講過唔可以恢復身體
故事都未睇清楚就咪亂吠啦

Gantz

鬼滅好幼稚

FA 鬼潔 巨人

結局最後都冇人嘗試復活返賀恩漢，老母啦
仲唔算汲取教訓？

定係要喊哂口話以後唔敢再復活人 先算？

魔法小神童加旋

Ok boomer

呢套都幾好睇，輕輕鬆鬆

第一名一定係FA
一拳第一季都接近到水準
但始終Fa係無可超越

要結局慘 03鋼練夠慘未?成世冇得屌雲妮

其實以創造一個世界觀嚟講我覺得鋼鍊好過EVA
EVA只係加咗好多神秘學符號同表達得好subtle令到好多人討論所以睇落好神
但鋼鍊構築嘅鍊金術系統完整好多同帶出嘅哲理深刻好多
不過EVA神嘅位唔係世界觀係對人性嘅刻畫

鋼之鍊金術師最好睇
念念不忘岩士唐大隻佬

憋在成個劇本已經係架空劇情

巨人第一

利申
得火影未睇過

我鐘意一拳個style多啲(利申:鬼滅好似好紅，但無睇過)

你自己弱智係度亂吠下話
而家唔係同你講緊個設定前後矛盾依d白痴野
係講緊可以恢復身體依樣野依個設定已經破壞緊個格局
同時作者比佢地恢復依個結局

講緊故事格局 你搞唔搞得清係咩黎
你到底明唔明講緊乜撚呀屌你

講得淺白d 怕撚左你條傻閪唔撚明係度吠吠吠呀
我意思係依個結局會失左味道
唔等於質疑緊佢設定係故事情節內面有矛盾
係完全兩回事黎

你未睇清楚/唔明人地講緊咩 唔該唔好亂吠

同埋依樣野你屌我都無用
係個人觀感黎
你要覺得好睇接受到我同樣吹你唔漲

棋魂 每幾年都番睇一次

鋼煉=進巨》火影》一拳》》》》》》鬼滅

個作者阿頭之前催佢快啲畫完，點知動畫出咗大受歡迎成為嗰期漫畫銷量第一

第三季正啲

老實講佢劇情一般，但動畫真係好燒錢好勁

火影中忍考試疾風傳前簡直神作啦 世界觀好 畫面好深刻
海賊王兩年後前都係神作
死神有破面篇前都係神作
鋼鍊就唔洗講
巨人都係第一季神

以第一季黎講
No.1 火影=海賊=死神=鋼鍊=獵人
No.2刀劍=巨人=一拳
No.3鬼滅

同我差唔多

跟本就係咁排
好多00後 冇睇過前期火影 死神 就係到亂講

海賊王世界第一 完

鋼鍊同其他4套唔同檔次 明顯完勝

同埋2000-2010 jump三大巨頭 海賊王 火影 死神 真係你估冇佢地既價值咩

唔係無咗個靈魂先無得返轉頭咩我仲以為個靈魂喺度個身就可以有方法鍊返嚟

鋼練 其他尾燈都見唔到

鋼練由最尾攞得返身體已經fail左

世界大戰抹黑宇宙了

FA > 火影 > 一拳超人 > 巨人 > 鬼滅

由細到大都俾鋼鍊影響左好多睇法，巨人都係。

連登中二病小學雞就係鐘意即刻駁嘴

加二啦

鋼鍊
其他係好
但論成個結構 鋼鍊贏太多

jo太郎係見到dio之前太悶. 根本一路輾過去

火影
鬼滅節奏太快

俾我揀 一定揀鋼練

作畫計 鬼滅完勝
Ufotable

巨人作畫輸ufo

鬼滅﹑巨人﹑火影﹑鋼鍊FA同一拳

女角: 鬼滅>火影>巨人>一拳>鋼鍊
劇情:巨人>鋼鍊>火影>鬼滅>一拳

所以Jojo最好睇

加左鋼錬完無討論空間

hunter第一

點解呢個同樓上個留言排既次序差唔多（係火影同巨人調轉）但個個負評多咁多

巨人如果跟漫畫,有D失望,達唔到神劇水平,最多都係中上

鋼鍊真心無l敵

無攞到隻腳

上弦三嗰段都唔錯
其餘真係麻麻

其實你仔細d去睇成個故事嘅鋪排 依個結局係最fit到成個主題
愛德華由一開始信仰就係依靠自己依靠鍊金術去解決所有問題 隨著佢地不斷旅遊 佢地結識到越來越多朋友 個個犧牲自己都要幫佢地支持佢地 越來越明白鍊金術唔係真理
所以去到最後 明白一切嘅主角 透過徹底放棄鍊金術 走另一條路去換番細佬
從另一個角度去睇 佢曾經好似瓶中的小人咁想透過鍊金術去戰勝神 神就比哂所有有關鍊金術嘅真理比佢佢都贏唔到 而最後先發現神開出黎嘅解法係只有放棄鍊金術放棄自己可以戰勝神成為神嘅諗法 先可以完成神嘅考驗
從合理性方面 等價交換原則下 佢犧牲左細佬身體換黎自己得到鍊金術嘅真理 所以犧牲鍊金術去換番細佬其實都好合理

因為我係客觀

簡單甘講，除左鬼滅，其他4套攞係jump到都做到3柱級數
鬼滅個格局幾似衝鋒21，又係中段就巔峰，最後幾篇都麻麻地，但整體都唔錯，鬼滅爆紅真係運氣黎

成件事好小學咁

鬼滅公認差幾皮，只係時勢造英雄，捧出嚟

曉組織

我仲未搵到一套番係好過鋼煉

slam dunk有力一戰

女角點都係一拳好睇啦，
龍卷吹雪屌打晒ALL
我火影迷都覺得要讓路俾一拳。

都唔知你點排女角鬼滅第一
除左音柱件老婆，我都搵唔到一件正既女角

戀柱ON9大隻女
阿妹係爆角青根鐘無豔
繼子算OK，但呆女

霞柱豬突計唔計？

同早幾年刀劍咁，一陣就完

巨人真係好睇

d伏筆勁到癲
角色表情都係伏筆
成套野有好多隱喻
政府既黑暗 黑警 愚民政策 追求自由 對與錯
洗腦式教育 思想封閉 人性 種族歧視
巨人完得靚既話好有機會超越到鋼鍊

早見沙織一個玩晒啦

逢紅必反 2登定律

最後一定係愈反愈紅

巨人100話已經封咗神

其實一拳真係咁好睇咩
比我感覺純粹係爽漫根本唔係fa 巨人個level
One黎講靈能百分百真係feel到佢有比心機寫

深海王 武術大會篇 餓狼篇 假面呢篇都唔差

餓狼甜心幾好
水龍同無證冇咩feel可能因為劇情走向太大路

龍卷VS埼玉，忍界大戰，閃光VS埼玉

邊話？班奴隸同納綷出前定後？

同意
同哥布林殺手差唔多
一開頭有個好特別好有噱頭嘅主題
但之後寫落去好難發大個主題講落去

咪玩 級數差好遠啵
一拳初頭定位似搞笑漫
而家打鬥 靚畫 又有少少帶出英雄既定義 人同怪人既分別